［廢青系列］比男朋友拐帶左去美國一個月

廢青繼紐西蘭road trip之後，又再挑戰多次road trip。
簡美國原因好簡單，就係男朋友要返去美國探屋企人，於是我同佢再加佢兩個朋友一行四人就出發啦。
佢兩個朋友road trip完就返香港，而我就同男朋友留多左幾個星期。如果大家有興趣之後會出埋番外篇係去San Fran 景點同埋Reno 滑雪。

我同男朋友都唔係專業攝影師同埋好多相都有我樣（會打格仔）所以對相唔好咁高要求 。

Visa:我諗上網都會搵到好多關於美國visa嘅post，大概都係上網攪完再排期，之後去7-11交錢再約時間。過程都係1-2個月左右。而問嘅問題都係不外乎個D，你做緊咩，你去美國做咩，只要show比佢睇你唔會去完唔返黎就得。
過海關時，女人會比男人麻煩少少， 個海關問我黎做咩，住邊個屋企（我答左女性朋友），帶左幾多錢之類，幾時返去，有無買回程機票。
據聞另外個男仔朋友係淨係問左兩句，黎美國做咩同埋帶左幾多錢。

洗費：酒店750 USD＋Las Vegas係收錢收多我地35USD 我地問酒店點解收多35USD
酒店話wifi, swimming pool, spa, casino etc . 其他都無咩大問題。

機票：＄4200（長榮航空）包來回一個人，提早幾個月買。
題外話，就算大陸airline幾平都好，千祈唔好貪個一兩千蚊而買啊，結果會得不償失，攪到你雞毛鴨血，而我就係買大陸airline嘅個個傻仔 。

總括而言：一星期唔包機票我地二人大約洗左1300-1500 USD

預想行程：
Day1(26/12) : SF->Cambia（經：Monterey, 17 Mile Drive, Carmel-by-the-Sea, Bixby Creek Bridge, Big Sur）
Day2(27/12): SF ->LA (經： Solvang，Santa Barbara, Santa Monica, Hollywood hill, NBA）
Day3(28/12) LA->LV(脫衣舞／賭城／摩天輪／anyelse)
Day4(29/12) LV-> 大峽谷
Day5(30/12) 大峽谷->LV (經鈴羊峽谷, LV夜生活）
Day6(31/12) LV -> SF (漁人碼頭倒數)
Day7(1/1) SF 自由活動（零晨上機）
呢個係「原定」計劃 ，偏偏現實與理想總係好多出入 ，因為遲左起身，遇到好多突發情況。

去圖先：
Grand Canyon

Horseshoe Bend

Antelope Canyon

Hollywood Sign

NBA

Santa Monica

United Airline 其實不錯

LM

日日中出男友

男朋友搭united airline佢都讚不錯

Day 1 （27/12）
我地大約11點係San Francisco 出發啦，中間係一個caramel補充一下energy就出發，我地沿著CA 1 出發 。
據聞一號公路浴途有好多美景
大大個日落照住太平洋

終於接近日落時分我地到左第一個景點啦
Bixby Creek Bridge

係一號公路嘅地標性景點，全世界全高混凝土橋之一
佢有咩稱號我就唔知啦，但我見到座橋就話要停低影相
因為個structure實在好靚，後來先知原來有安排到入去我地個行程。

影左一陣相又繼續趕路啦
當時天開始入黑，已經揸左五個鐘頭車左右，對面都keep住有車出返黎，我地仲心諗咁夜仲行返出去，有排行喎。
大約6點幾，去到有個位我地停低左
因為前面有路障，唔比人過，我地唔知點解繼續行唔到啦。
可能因為冬天？入黑？如果知道點解既巴絲都可以係到講下。

好彩隔離就係motel，於是行去counter到就見到有張map係到（可能呢間motel D人已經懶得答）

大概就係講要揸返轉頭，最快方法大約用返1.5hours先可以兜返出去而途中仲會同軍事基地擦身而過，行錯路後果實在唔敢想像。
一路睇住張map有個男人行埋黎問我地：Is it safe? 其實我地都唔知
因為張map解像度真係好低，個時我地全部人都無得用data，加上我地已book當晚住宿係另一到，一定要出返去。拎住份咁低清既地圖，我地上車等左陣，有車出發我地先敢出發，始終到時行錯都有個人照應嘛。

我地條車隊有三架車，我地係中間個架，前面個架行得好快，好有信心咁。於是我地都好有信心咁跟住大佬，去到轉小路個時，大佬竟然好好人咁打死火燈同我地講要轉彎啦，實在人間有愛。

行左個幾鐘頭山路，途中都見唔少車停車，一見我地車隊就跟上。我諗大家都迷失在這場遊戲中。查實條山路好多分叉路，我諗好多人都唔清楚都唔會敢行，可能大佬架車本身有gps佢先會咁有信心一見直路就比油。
男朋友成日都好驚比大佬拋離就唔識路走，一直都跟到貼一貼

終於揸左2個中頭我地去返大路，而我地一直跟住個大佬原來就係當初問我地is it safe個個人。
原定8點到motel，個一晚最後十一點先到。

係咪我打得好悶
定係無人對美國有興趣

GAY

highway 1 山泥傾斜封到9月起碼

gay

完全無諗過咁大單野可以路上一個牌都無
去到個個位先知封左
Not gay
圖個個我男朋友

Vegas 全部酒店都會收"resort fee"
Book房個價錢唔包

又長知識

我想自駕遊美國
但矮撚得167會唔會俾鬼佬打鑊

之前去紐西蘭開到100km/h就真係試過比D高大阿叔停我地架車屌我地
但美國就真係無呢種情況
所以放心地去
利申我同男朋友都唔高

警已報

睇緊 唔好爛尾

我仲以為無人睇
多謝巴打

我都打算黎緊grad trip去美國 但驚佢覺得我會留係個度

會唔會搵定grad job啊
最好而家申請定visa
聽聞啱啱grad 加無野做嘅女仔好難批
或者同一班人一齊去一齊過關
最好寫定埋回航資料等等

有興趣呀但你邊位？樓主分身？

圖係你男朋友你地咪GAY囉屌

其實...唔係caramel, 係Camel, 或者你可以叫佢全名，Camel-by-the-Sea

嗰度啲風景好靚架，靚到我輯pre-wedding都係喺嗰度影。

而家起美國讀書留名 想讀完依個sem之後stay behind一個月玩

咁樣先喺高質 支持樓主

留名 我都想揸長途車 但冇咩朋友想去

美國真心正同好玩 留名支持

又carmel又caramel
講咁多次都冇個中

正

條1已經封咗好耐，至少有幾個月

其實唔識揸車係咪基本上去唔到LA 冇車牌但又想去玩

呢個ac係男朋友架
個個ac係我
唔記得轉

真係唔係gay

唔該哂巴打
輯pre wedding係請人過去影定你本身係美國住
我都有諗過每一次旅行都帶條小白裙去扮影婚紗相

支持啊
我地太趕所以覺得完全玩唔夠

多謝你
我以為無人睇

Road trip自己一個好悶
就算我地四個去係車到好多時都瞓左覺
搵個女朋友同你去

gay

多謝

唔怪得無人睇 係我錯

10年前入境美國，LA 海關d白人官員好撚串，掟我本護照咁制，宜家仲係咪咁撚串？？？

我都想去horseshoe bend....

洗成皮，真係爽皮

其實勁多牌有寫

多謝你

我地淨係掛住睇幾廿年前個啲blog
唔記得左要update交通狀況

我估都幾難
除非叫uber

多謝推post

我果陣 20歲自己去 真係好想再返去

我個個唔係白鬼
串我就無
但佢抱住好懷疑嘅眼神望住我
可能我答到好窒窒

慢慢草下錢
我同男朋友都係瘋狂返工
Horseshoe bend本來都唔知
係我無意中見到
就堅持要去
實在太靚

可能我同男朋友都無留意
不過有啲突發野先係旅行

我3年前已經想去，去到而家仲未去過USA...

美國好似太貴，我去歐洲都冇咁跨

本身住美國，有次去完之後同女朋友都覺得嗰度好靚，所以就返去嗰度影婚紗相。

原本想喺個詩人為佢老婆起嗰幢stone tower嗰度影，不過人哋唔俾...

我想問絲打 搞visa係要買左機票先定點

Gay

唔一定要搵女朋友既 大把朋友都有車牌 我係美國讀書, 畢業前未去過Road Trip,是否遺憾？

lm

我係搞左先買 驚佢到時唔批錢都蝕埋

美國真心唔好超速
試過揸得太high比差佬pull over
一定要上court （認罪+罰錢）
如果上court時間係你番左香港之後嘅就碌7
要洗一筆錢請律師代表出席
如果唔係我諗你以後去唔到美國 除非你唔諗住去
所以唔好以為好撚型

利伸：試過

唔好咁啦 講下架咋

係整visa好煩
其他洗費我諗同你去歐洲其實好相似
不過美國建議4個人rosdtrip 分擔下租車同埋油費
之前同男朋友去紐西蘭貴到講粗口
兩個人去真係有啲貴

好靚啊巴打
有機會都想學下你咁
咁樣請人影係美國貴唔貴

我攪左visa先買
都驚佢唔批
就蝕
不過千萬要記得咪撚買中國airline

有車牌就一定要去啦
去歐洲讀書都會歐遊
美國讀書點可以唔roadteip
當grad trip咁去

今次男朋友係咁超速
比警察捉到一次
唔洗上court
不過都幾麻煩
揸車超速會係遊記打埋
因為都遇到幾次

幾得意 繼續

諗住考埋槍牌先去

多謝絲打

考埋槍牌有咩特別野玩架？

記得第一晚，特登叫兩個朋友check下第二日睇NBA時間係幾點
佢地話： 十點幾
身為港女唔睇波嘅我就好驚訝咁問：係夜晚十點幾？仲有人睇咩？
佢地仲笑我唔識野：係啊，D人食完飯好去睇啊嘛。
點知呢一個係惡夢開始。

Day2 （28/12）
因為前一晚settle 好哂都成一兩點先瞓
第二日我地忘記昨日嘅傷痛繼續我地旅程啦
大約12點終於出發了
途經一個叫Cayucos 沿海Town仔
環境優美，冬暖夏涼

有D似Santa Monica
之後直達LA，到捗個時已經4:00幾，之後去左china town 食野。

LA China Town
個日個個朝早都無野食落肚，個個相都唔影就狗衝去食野。
我地去左間叫香港雲吞麵食，最後雲吞麵就無食到，點左幾個小菜，味道唔錯，而且價錢同香港係大排檔叫小菜差不多價錢。
我最記得隔離枱鬼佬早過我地黎同開餐但我地食哂所有野，買埋單，佢地仲未食哂一半。
睇得出香港人真係做咩都好趕

直到呢一刻我地都仲以為有大把時間HEA，因為場NBA仲有五個鐘先開始

東西岸有時差

比呢個問題更on 9
時差呢個問題我地稍後再講

係美國係d超巿到有冇俾人眼超超咁

又無喎
因為係加州所以無咩比人歧視

而且聽到人講唔係英文就係廣東話

車震左幾次？

一開車部車就識震 好難答你

買枝槍保護自己

真係有咁危險咩

雖然唔知有無人睇
但我都打好左

食完飯都四點幾五點，首先第一個緊係狗衝去Hollywood Sign。去到Hollywood Sign已經封路唔比上山，所以我地就打算轉地點！

身為港女加廢青嘅我緊係要去睇下LALA Land嘅拍攝地點－天文台
點知係個時同行兩友人話原來今晚要睇個場波係睇7點開始唔係10點幾
但個時仲有兩個鐘兩頭唔到岸，男朋友見我西哂面就惟有繼續去天文台啦。

天文台！
可次因為LALA LAND出左名又可能天文台真係咁出名
上到去人山人海

成堆人係到望住個鐘擺唔知做乜

同埋本身唔係好明點解天文台去到夜晚7點幾8點都仲開緊，仲要勁多人排隊。

大家都好迷惘唔知睇緊咩

後來個館長出黎講：八點仲有個天文望遠鏡比大家觀星。但之後要趕住睇nba，所以我都無份睇啦。

俯瞰LA

嘗試係LALA LAND拍攝角度影

點解現實同理想總係咁多差距

長期係美國生活 冇咩所謂
買定放屋企

樓主？

好似無人睇 廢事推返個post啦

無文咪無人睇

支持
好想去美國，咁大個女仲未衝出過亞洲

我就快去
想睇你大峽谷 羚羊峽谷個行程
同埋超速點搞